南非Naspers:已準備好解決騰訊問題

騰訊(00700)大股東南非科網投資企業Naspers，行政總裁Bob Van Dijk對外電承認，持股價值與公司市值差距已擴大，已準備好解決問題，將考慮結構性選項，以解決股價與其資產淨值的折讓。

Naspers現持有騰訊約33%股份，價值約1580億美元(約1.23萬億港元)，而Naspers市值則約1120億美元(約8736億港元)。

財務總監Basil Sgourdos指出，撇除騰訊持股，分析師預計Naspers的資產價值超過1800億美元(約1.4萬億港元)。

他又表示，公司也考慮分拆潛在業務上市，以釋放更多價值。對於「新興市場之父」麥樸思(Mark Mobius)曾公開表示應進行回購，他則稱，若公司財務上更具靈活性時，回購或是有意義的，但現時重點還是放在擴展業務和收購上。

Naspers自2001年入股騰訊後，一直以來也無沽貨，而其騰訊持股的價值，大幅超越自身市值，故投資者一直呼籲Naspers沽出騰訊。

GG

渣咁多，唔會響公開市場掉貨啦

當佢一曰200億700成交,都要沽兩個月先沽得晒,所以真係冇乜可能.
反而估下邊個有機會接手

想知道佢咁樣會有咩問題？

唔使講，一定有阿爺份

到時QQ 變國企

配售

GG，有阿爺控制，唔會比班 iBank 撚搞到再暴升暴跌

國企有咩下場大家有眼睇

941

結論係 .... G尻G

咩呀南非呢間本身唔係已經係阿爺做緊大股東咩

941收購佢
9up

下次直接搵中金入股好冇

邊個買得起咁多

除非拆讓賣貨

lm

adr升緊 照追牛

食糊

molamola

呢間Naspers 本身根本就係垃圾
管理層垃圾 資產垃圾 (QQ除外)
只係唔知做左幾多世好事咁岩買中QQ

有qq 已經夠

聽講係李擲界當年因為要蛇吞象買香港電訊要籌旗所以先賣騰訊比南非佬如果冇賣到佢仲有錢過佢老豆

同問

純粹係佢d股東唔gur